我殺老母咋嘛, 經你撚事咩

湖南12歲男童弒母無罪釋放 或返校園惹爭議 學校改派人上門教學

湖南益陽沅江12歲的吳姓少年在本月初狠殺親母，由於他未滿14歲不需負刑事責任，故事發後數日就獲釋，更能重返學校繼續讀書。

但事件引起廣泛爭議，當地政府其後決定對吳某採取教育管束措施，帶離原有生活環境進行定點監護管理，同時學校打算每天派老師上門輔導教學。

事發12月2日晚上9時許，吳某因不滿被管教太嚴及被責打，遂在家中二樓的主人房狂斬廿刀殺死親母。女死者伏屍床上，有大片血漬。起初，吳某仍鎮定地向家人說「母親不是我殺的，她是自殺。」後來警察來了查問，他才承認是自己殺了母親。吳某後來更曾言：「我又沒殺別人，我殺的是我媽。」

但由於吳某只有12歲，不符合《刑法》規定的最低刑事責任年齡14歲，不可拘留或送進少管所，故數天後就獲釋。

吳某家屬有意讓他回校繼續讀書，但惹來不少同學和家長擔心悲劇再次發生，表明反對讓其重返校園。據內地傳媒報道，益陽市政府在周三（12日）表示，沅江市教育局已開始為吳某制定後續處理方案，有吳某家屬更透露，學校有兩位老師日前來到吳某現居住的酒店，表明翌日開始校方將會派人每天來為吳某輔導功課。

另一方面，吳某父親向內媒介紹兒子目前的情況，稱其這段時間並沒有太多異常，但亦不太說話，他又直言對兒子殺死親母一事感到「心情很複雜」。對於兒子的未來，吳某父親並不贊成讓其在原來的環境生活，一來擔心會令同村其他孩童擔心受怕，二來亦不想兒子受到太多的質疑，故獲釋當天就帶兒子住進鎮上的酒店。吳某父親坦言，未來或許不會再外出工作，以便專心照顧兒子。

估計係個老母有問題

支那共：我又沒殺別人，我殺的是支那人

不要爸不要媽﹐只要愛國家。

13 歲強姦都無事喎。

大家去開啲希望小學，訓練殺手殺晒啲支那官員，有得諗喎。

殺老母好閒啫，唔啱咪殺埋我老母囉